{"translation-revision-date":"2019-01-27 18:44:33+0000","generator":"GlotPress\/2.4.0-alpha","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"ca"},"Additional CSS Class":["Classe CSS addicional"],"Anchors lets you link directly to a section on a page.":["Les \u00e0ncores et permeten enlla\u00e7ar directament a una secci\u00f3 d'una p\u00e0gina."],"HTML Anchor":["\u00c0ncora HTML"],"View the autosave":["Mostra el desat autom\u00e0tic"],"There is an autosave of this post that is more recent than the version below.":["Hi ha una desat autom\u00e0tic d'aquesta entrada que \u00e9s m\u00e9s recent que la versi\u00f3 mostrada a continuaci\u00f3."],"The editor has encountered an unexpected error.":["L'editor s'ha trobat amb un error inesperat."],"Copy Error":["Error de c\u00f2pia"],"Copy Post Text":["Copia el text de l'entrada"],"Attempt Recovery":["Intenta la recuperaci\u00f3"],"Transform To:":["Transforma a:"],"Block Styles":["Estils de bloc"],"Change type of %d block":["Canvia el tipus d'%d bloc","Canvia el tipus de %d blocs"],"Change block type":["Canvia el tipus de bloc"],"Block icon":["Icona del bloc"],"Remove Block":["Elimina el bloc"],"Insert After":["Insereix despr\u00e9s"],"Insert Before":["Insereix abans"],"Duplicate":["Duplica"],"Hide options":["Amaga les opcions"],"Remove from Reusable Blocks":["Elimina dels blocs reutilitzables"],"Convert to Regular Block":["Converteix en bloc normal"],"Add to Reusable Blocks":["Afegeix als blocs reutilitzables"],"Edit visually":["Edita visualment"],"Edit as HTML":["Edita com HTML"],"Styles":["Estils"],"No block selected.":["No s'ha seleccionat cap bloc."],"%d word":["%d paraula","%d paraules"],"%d block":["%d bloc","%d blocs"],"Skip to the selected block":["Salta al bloc seleccionat"],"You have unsaved changes. If you proceed, they will be lost.":["Hi ha canvis sense desar. Si continueu es perdran."],"Content structure":["Estructura del contingut"],"Document Outline":["Esquema del document"],"Blocks":["Blocs"],"Paragraphs":["Par\u00e0grafs"],"Headings":["Cap\u00e7aleres"],"Words":["Paraules"],"Document Statistics":["Estad\u00edstiques del document"],"Move to trash":["Mou a la paperera"],"Add title":["Afegeix t\u00edtol"],"Change Permalinks":["Canvia els enlla\u00e7os permanents"],"Permalink:":["Enlla\u00e7 permanent:"],"Copy the permalink":["Copia l'enlla\u00e7 permanent"],"Permalink copied":["S'ha copiat l'enlla\u00e7 permanent"],"Edit post permalink":["Edita l'enlla\u00e7 permanent de l'entrada"],"Start writing with text or HTML":["Comenceu a escriure text o HTML"],"Type text or HTML":["Introdu\u00efu text o HTML"],"term\u0004Available %s":["Disponible %s"],"Terms":["Termes"],"term\u0004Search %s":["Cerca %s"],"Parent Term":["Terme pare"],"Add new term":["Afegeix un terme nou"],"Add new category":["Afegeix una categoria nova"],"Stick to the Front Page":["Fixa a la p\u00e0gina d'inici"],"Saving":["S'est\u00e0 desant"],"Autosaving":["Desat autom\u00e0tic"],"Switch to Draft":["Canvia a esborrany"],"Are you sure you want to unschedule this post?":["Esteu segur de desprogramar aquest missatge?"],"Are you sure you want to unpublish this post?":["Segur que voleu anul\u00b7lar la publicaci\u00f3 d'aquesta entrada?"],"Always show pre-publish checks.":["Sempre mostra les comprovacions abans de publicar."],"Close panel":["Tanca el tauler"],"Scheduled":["Previst"],"Copy Link":["Copia l'enlla\u00e7"],"Copied!":["S'ha copiat!"],"%s address":["%s adre\u00e7a"],"What\u2019s next?":["I ara qu\u00e8?"],"is now live.":["\u00e9s ara visible."],"is now scheduled. It will go live on":["est\u00e0 planificada. Es publicar\u00e0 el"],"Publish:":["Publica:"],"Visibility:":["Visibilitat:"],"Double-check your settings before publishing.":["Comproveu dues vegades els par\u00e0metres abans de publicar."],"Are you ready to publish?":["Esteu preparats per publicar?"],"Your work will be published at the specified date and time.":["El treball es publicar\u00e0 a la data i hora especificada."],"Are you ready to schedule?":["Esteu llestos per planificar?"],"When you\u2019re ready, submit your work for review, and an Editor will be able to approve it for you.":["Quan h\u00e0giu acabat, envieu la feina per a revisi\u00f3 i un editor l'aprovar\u00e0."],"Are you ready to submit for review?":["Esteu llest per enviar la revisi\u00f3?"],"Apply the \"%1$s\" format.":["Aplica el format \"%1$s\"."],"Your theme uses post formats to highlight different kinds of content, like images or videos. Apply a post format to see this special styling.":["El tema utilitza formats d'entrada per destacar diferent tipus de contingut, com imatges o v\u00eddeos. Apliqueu aquest format d'entrada per veure aquest estil especial."],"Use a post format":["Usa un format d'entrada"],"Tags help users and search engines navigate your site and find your content. Add a few keywords to describe your post.":["Les etiquetes ajuden als usuaris i als motors de cerca a navegar pel lloc web i trobar el contingut. Afegiu unes poques paraules claus per descriure la entrada."],"Add tags":["Afegeix etiquetes"],"term\u0004Remove %s":["Suprimeix %s"],"term\u0004%s removed":["%s eliminat"],"term\u0004%s added":["%s afegit"],"Term":["Terme"],"Tag":["Etiqueta"],"Add New Term":["Afegeix un terme nou"],"Immediately":["Immediatament"],"Use a secure password":["Utilitza una contrasenya segura"],"Create password":["Crea una contrasenya"],"Post Visibility":["Visibilitat de l'entrada"],"Would you like to privately publish this post now?":["Voleu publicar aquesta entrada de forma privada ara mateix?"],"Protected with a password you choose. Only those with the password can view this post.":["Protegida amb una contrasenya que trieu. Nom\u00e9s aquells que coneguin la contrasenya podran veure aquesta entrada."],"Only visible to site admins and editors.":["Nom\u00e9s visible per administradors i editors."],"Visible to everyone.":["Visible per tothom."],"Finished writing? That\u2019s great, let\u2019s get this published right now. Just click \u201cPublish\u201d and you\u2019re good to go.":["Heu acabat d'escriure? Genial! Publiqueu-ho ara mateix. Feu clic al bot\u00f3 \u00abPublica\u00bb i ja esteu llestos."],"Publish\u2026":["Publica..."],"Schedule\u2026":["Planifica..."],"Schedule":["Planifica"],"Submit for Review":["Envia per a revisi\u00f3"],"Scheduling\u2026":["S'est\u00e0 planificant..."],"Updating\u2026":["S'est\u00e0 actualitzant..."],"Publishing\u2026":["S'est\u00e0 publicant..."],"Allow Pingbacks & Trackbacks":["Permet retropings i retroenlla\u00e7os"],"Take Over":["Preneu el control"],"Another user is currently working on this post, which means you cannot make changes, unless you take over.":["Altre usuari est\u00e0 treballant actualment en aquesta entrada, el que significa que no podeu fer canvis, a no ser que preneu el control."],"%s is currently working on this post, which means you cannot make changes, unless you take over.":["%s est\u00e0 treballant actualment en aquesta entrada, el que significa que no podeu fer canvis, a no ser que preneu el control."],"Another user now has editing control of this post. Don\u2019t worry, your changes up to this moment have been saved.":["Altre usuari t\u00e9 ara el control de l'edici\u00f3 d'aquesta entrada. No importa, els canvis fins ara s'han desat."],"%s now has editing control of this post. Don\u2019t worry, your changes up to this moment have been saved.":["%s t\u00e9 ara el control de l'edici\u00f3 d'aquesta entrada. No importa, els canvis fins ara s'han desat."],"Avatar":["Avatar"],"This post is already being edited.":["L'entrada seleccionada ja s'est\u00e0 editant."],"Someone else has taken over this post.":["Alg\u00fa m\u00e9s ha pres el control de l'entrada."],"Click \u201cPreview\u201d to load a preview of this page, so you can make sure you\u2019re happy with your blocks.":["Feu clic a \"Previsualitza\" per precarregar aquesta p\u00e0gina, aix\u00ed podeu assegurar-se que us agrada com estan els blocs."],"imperative verb\u0004Preview":["Previsualitza"],"Generating preview\u2026":["S'est\u00e0 generant la previsualitzaci\u00f3..."],"%d Revision":["%d revisi\u00f3","%d revisions"],"Suggestion:":["Suggeriment:"],"Post Format":["Format d'entrada"],"Chat":["Xat"],"Status":["Estat"],"Standard":["Est\u00e0ndard"],"Quote":["Citaci\u00f3"],"Aside":["Anotaci\u00f3"],"Replace image":["Reempla\u00e7a la imatge"],"Edit or update the image":["Edita o penja la imatge"],"To edit the featured image, you need permission to upload media.":["Per editar la imatge destacada, necessiteu permisos per penjar m\u00e8dia."],"Set featured image":["Defineix la imatge destacada"],"Featured Image":["Imatge destacada"],"Learn more about manual excerpts":["M\u00e9s informaci\u00f3 sobre els resums manuals"],"Write an excerpt (optional)":["Escriu un resum (opcional)"],"Allow Comments":["Permet comentaris"],"Template:":["Plantilla:"],"no parent":["sense pare"],"no title":["sense t\u00edtol"],"Order":["Ordre"],"Reset the template":["Reinicia la plantilla"],"Keep it as is":["Deixa com est\u00e0"],"The content of your post doesn\u2019t match the template assigned to your post type.":["El contingut de l'entrada no coincideix amb la plantilla assignada al tipus d'entrada."],"Resetting the template may result in loss of content, do you want to continue?":["La reinicialitzaci\u00f3 de la plantilla pot provocar p\u00e8rdues de contingut, voleu continuar?"],"(Multiple H1 headings are not recommended)":["(M\u00faltiples cap\u00e7aleres H1 no s\u00f3n recomanables)"],"(Your theme may already use a H1 for the post title)":["(El tema potser ja est\u00e0 utilitzant una cap\u00e7alera H1 per al t\u00edtol de l'entrada)"],"(Incorrect heading level)":["(Nivell de cap\u00e7alera incorrecte)"],"(Empty heading)":["(Cap\u00e7alera buida)"],"(Click to focus this heading)":["(Feu clic per seleccionar aquesta cap\u00e7alera)"],"Submit":["Envia"],"Insert Link":["Insereix un enlla\u00e7"],"Edit Link":["Edita l'enlla\u00e7"],"Link selected":["Enlla\u00e7 seleccionat"],"Upload":["Penja"],"Given your current role, you can only link a video, you cannot upload.":["Amb el rol actual, solament podeu enlla\u00e7ar un v\u00eddeo, no podeu penjar."],"Given your current role, you can only link an image, you cannot upload.":["Amb el rol actual, solament podeu enlla\u00e7ar una imatge, no podeu penjar. "],"Given your current role, you can only link an audio, you cannot upload.":["Amb el rol actual, solament podeu enlla\u00e7ar un \u00e0udio, no podeu penjar. "],"Given your current role, you can only link a media file, you cannot upload.":["Amb el rol actual, solament podeu enlla\u00e7ar un fitxer multim\u00e8dia, no podeu penjar. "],"Drag a video, upload a new one or select a file from your library.":["Arrossegueu un v\u00eddeo, pengeu un nou o seleccioneu un fitxer de la mediateca."],"Drag an image, upload a new one or select a file from your library.":["Arrossegueu una imatge, pengeu un nou o seleccioneu un fitxer de la mediateca."],"Drag an audio, upload a new one or select a file from your library.":["Arrossegueu un \u00e0udio, pengeu un nou o seleccioneu un fitxer de la mediateca."],"Drag a media file, upload a new one or select a file from your library.":["Arrossegueu un m\u00e8dia, pengeu un nou o seleccioneu un fitxer de la mediateca."],"To edit this block, you need permission to upload media.":["Per editar aquest bloc, necessiteu permisos per penjar m\u00e8dia."],"Paste or type URL":["Enganxeu o escriviu l'URL"],"Error while uploading file %s to the media library.":["S'ha produ\u00eft un error carregant el fitxer %s a la mediateca."],"This file is empty.":["Aquest fitxer \u00e9s buit."],"This file exceeds the maximum upload size for this site.":["Aquest fitxer sobrepassa la mida m\u00e0xima de c\u00e0rrega per aquest lloc web."],"Sorry, this file type is not supported here.":["Aquest tipus d'arxiu no \u00e9s compatible."],"Link Settings":["Configuraci\u00f3 de l'enlla\u00e7"],"Indent list item":["Sagna l'element de la llista"],"Outdent list item":["Desf\u00e9s el sagnat de l'element de la llista"],"Convert to ordered list":["Converteix en llista ordenada"],"Convert to unordered list":["Converteix en llista no ordenada"],"(%s: %s)":["(%s: %s)"],"(current %s: %s)":["(%s actual: %s)"],"Start writing or type \/ to choose a block":["Comenceu a escriure o introdu\u00efu \/ per triar un bloc"],"Block: %s":["Bloc: %s"],"Add %s":["Afegeix %s"],"Add block":["Afegeix bloc"],"Manage All Reusable Blocks":["Gestiona tots els blocs reutilitzables"],"Reusable":["Reutilitzable"],"blocks\u0004Most Used":["M\u00e9s utilitzats"],"Available block types":["Tipus de blocs disponibles"],"Search for a block":["Cerca un bloc"],"%d result found.":["S'ha trobat %d resultat.","S'han trobat %d resultats."],"Inline Elements":["Elements en l\u00ednia"],"Block tools":["Eines de bloc"],"This block has encountered an error and cannot be previewed.":["Aquest bloc ha trobat un error i no es pot previsualitzar."],"This block contains unexpected or invalid content.":["Aquest bloc t\u00e9 contingut no v\u00e0lid o inesperat."],"imperative verb\u0004Resolve":["Resol"],"Convert to Blocks":["Converteix a blocs"],"Resolve Block":["Resol el bloc"],"Convert to Classic Block":["Converteix a un bloc cl\u00e0ssic"],"After Conversion":["Despr\u00e9s de convertir"],"Convert to HTML":["Converteix a HTML"],"Current":["Actual"],"More options":["M\u00e9s opcions"],"Move %1$d block from position %2$d down by one place":["Mou %1$d bloc des de la posici\u00f3 %2$d un lloc avall","Mou %1$d blocs des de la posici\u00f3 %2$d un lloc avall"],"Move %1$d block from position %2$d up by one place":["Mou %1$d bloc des de la posici\u00f3 %2$d un lloc amunt","Mou %1$d blocs des de la posici\u00f3 %2$d un lloc amunt"],"Blocks cannot be moved down as they are already at the bottom":["Els blocs no es poden moure m\u00e9s avall perqu\u00e8 ja es troben al final"],"Blocks cannot be moved up as they are already at the top":["Els blocs no es poden moure m\u00e9s amunt perqu\u00e8 ja es troben al principi"],"Block %s is at the beginning of the content and can\u2019t be moved up":["El bloc %s es troba al principi del contingut i no es pot moure m\u00e9s amunt"],"Move %1$s block from position %2$d up to position %3$d":["Mou el bloc %1$s amunt, des de la posici\u00f3 %2$d fins a la posici\u00f3 %3$d"],"Block %s is at the end of the content and can\u2019t be moved down":["El bloc %s es troba al final del contingut i no es pot moure m\u00e9s avall"],"Move %1$s block from position %2$d down to position %3$d":["Mou el bloc %1$s avall, des de la posici\u00f3 %2$d fins a la posici\u00f3 %3$d"],"Block %s is the only block, and cannot be moved":["El bloc %s es l'\u00fanic bloc i no es pot moure"],"This color combination may be hard for people to read. Try using a brighter background color and\/or a darker text color.":["Aquesta combinaci\u00f3 de colors pot ser dif\u00edcil de llegir. Intenteu fer servir un color de fons m\u00e9s brillant i\/o un color de text m\u00e9s fosc."],"This color combination may be hard for people to read. Try using a darker background color and\/or a brighter text color.":["Aquesta combinaci\u00f3 de colors pot ser dif\u00edcil de llegir. Intenteu fer servir un color de fons m\u00e9s fosc i\/o un color de text m\u00e9s brillant."],"Block Navigation":["Navegaci\u00f3 de blocs"],"(selected block)":["(bloc seleccionat)"],"Change Alignment":["Canvia l'alineaci\u00f3"],"Full width":["Amplada completa"],"Wide width":["Amplada gran"],"Change Text Alignment":["Canvia l'alineaci\u00f3 de text"],"Align text right":["Alinea el text a la dreta"],"Align text center":["Alinea el text al centre"],"Align text left":["Alinea el text a l'esquerra"],"%s block selected.":["S'ha seleccionat %s bloc.","S'han seleccionat %s blocs."],"Trashing failed":["L'enviament a la paperera ha fallat"],"Updating failed":["L'actualitzaci\u00f3 ha fallat"],"Scheduling failed":["La planificaci\u00f3 ha fallat"],"Publishing failed":["La publicaci\u00f3 ha fallat"],"Untitled Reusable Block":["Blocs reutilitzables sense t\u00edtol"],"Block deleted.":["S'ha eliminat el bloc."],"Block created.":["S'ha creat el bloc."],"font size name\u0004Huge":["Enorme"],"font size name\u0004Large":["Gran"],"font size name\u0004Medium":["Mitj\u00e0"],"font size name\u0004Small":["Petit"],"Very dark gray":["Gris molt fosc"],"Cyan bluish gray":["Gris blav\u00f3s"],"Very light gray":["Gris molt clar"],"Vivid cyan blue":["Blau cian viu"],"Pale cyan blue":["Blau cel p\u00e0l\u00b7lid"],"Vivid green cyan":["Verd cian viu"],"Light green cyan":["Turquesa verd\u00f3s clar"],"Luminous vivid amber":["\u00c0mbar viu i llumin\u00f3s"],"Luminous vivid orange":["Taronja viu i llumin\u00f3s"],"Vivid red":["Vermell viu"],"Pale pink":["Rosa p\u00e0l\u00b7lid"],"Category":["Categoria"],"font size name\u0004Normal":["Normal"],"(opens in a new tab)":["(s'obre en una pestanya nova)"],"No results.":["Cap resultat."],"%d result found, use up and down arrow keys to navigate.":["S'ha trobat %d resultat, feu servir les fletxes amunt i avall per navegar.","S'han trobat %d resultats, feu servir les fletxes amunt i avall per navegar."],"Paste URL or type to search":["Enganxeu l'URL o escriviu per cercar"],"Edit":["Edita"],"Link":["Enlla\u00e7"],"Advanced":["Avan\u00e7at"],"Author":["Autor"],"Redo":["Ref\u00e9s"],"Undo":["Desf\u00e9s"],"Align left":["Alinea a l'esquerra"],"Align right":["Alinea a la dreta"],"Align center":["Alinea al centre"],"Add New Tag":["Afegeix una etiqueta nova"],"Parent Category":["Categoria mare"],"Remove image":["Suprimeix la imatge"],"Media":["M\u00e8dia"],"Insert from URL":["Insereix des d'un URL"],"Media Library":["Mediateca"],"Apply":["Aplica"],"Move up":["Mou amunt"],"Move down":["Mou avall"],"Pending Review":["Pendent de revisi\u00f3"],"Block updated.":["S'ha actualitzat el bloc."],"No blocks found.":["No s'ha trobat cap bloc."],"Preview":["Previsualitza"],"Full Size":["Mida Original"],"Large":["Gran"],"Medium":["Mitjana"],"Thumbnail":["Miniatura"],"Title":["T\u00edtol"],"Video":["V\u00eddeo"],"Audio":["\u00c0udio"],"Gallery":["Galeria"],"URL":["URL"],"Categories":["Categories"],"Word count type. Do not translate!\u0004words":["words"],"Save":["Desa"],"Password Protected":["Protecci\u00f3 amb contrasenya"],"Public":["P\u00fablica"],"Private":["Privada"],"Save as Pending":["Desa com a pendent"],"Saved":["S'ha desat"],"Save Draft":["Desa"],"Published":["Publicada"],"Publish":["Publica"],"(no title)":["(sense t\u00edtol)"],"Update":["Actualitza"],"Sorry, this file type is not permitted for security reasons.":["Disculpeu, aquest tipus de fitxer no est\u00e0 perm\u00e8s per raons de seguretat."],"Close":["Tanca"],"Image":["Imatge"]}}}