{"translation-revision-date":"2019-01-27 18:44:33+0000","generator":"GlotPress\/2.4.0-alpha","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"ca"},"Use the classic WordPress editor.":["Utilitza l'editor cl\u00e0ssic del WordPress."],"block title\u0004Classic":["Cl\u00e0ssic"],"Classic":["Cl\u00e0ssic"],"Insert Media":["Insereix un m\u00e8dia"],"button to expand options\u0004More":["M\u00e9s"],"movie":["pel\u00b7l\u00edcula"],"Embed a video from your media library or upload a new one.":["Incrusta un v\u00eddeo de la mediateca o penja un nou."],"Remove Poster Image":["Elimina la imatge de p\u00f2ster"],"Playback Controls":["Controls de reproducci\u00f3"],"Muted":["Silenciat"],"Video Settings":["Par\u00e0metres del v\u00eddeo"],"Edit video":["Edita el v\u00eddeo"],"Write\u2026":["Escriu..."],"poetry":["poesia"],"Insert poetry. Use special spacing formats. Or quote song lyrics.":["Inseriu poesia. Useu formats d'espai especials. O citeu lletres de can\u00e7ons."],"Verse":["Vers"],"New Column":["Columna nova"],"This block is deprecated. Please use the Columns block instead.":["Aquest bloc est\u00e0 obsolet. Enlloc d'aix\u00f2 utilitzeu el bloc de Columnes."],"Text Columns (deprecated)":["Columnes de text (obsoletes)"],"Template block used as a container.":["El bloc de plantilles s'utilitza com a contenidor."],"Reusable Template":["Plantilla reutilitzable"],"Stripes":["Ratlles"],"Insert a table \u2014 perfect for sharing charts and data.":["Insereix una taula -- perfecte per compartir gr\u00e0fics i dades."],"Table":["Taula"],"Fixed width table cells":["Cel\u00b7les de taula d'amplada fixa"],"Table Settings":["Configuraci\u00f3 de la taula"],"Edit Table":["Edita la taula"],"Create":["Crea"],"Row Count":["Recompte de files"],"Column Count":["Recompte de columnes"],"Delete Column":["Suprimeix la columna"],"Add Column After":["Afegeix una columna despr\u00e9s de"],"Add Column Before":["Afegeix una columna abans de"],"Delete Row":["Suprimeix la fila"],"Add Row After":["Afegeix una fila despr\u00e9s de"],"Add Row Before":["Afegeix una fila abans de"],"Write subheading\u2026":["Escriu un subt\u00edtol..."],"This block is deprecated. Please use the Paragraph block instead.":["Aquest bloc est\u00e0 obsolet. Enlloc d'aix\u00f2 utilitzeu el bloc de Par\u00e0graf."],"Subheading (deprecated)":["Cap\u00e7alera secund\u00e0ria (obsolet)"],"Height in pixels":["Al\u00e7ada en p\u00edxels"],"Spacer Settings":["Configuraci\u00f3 de l'espaiador"],"Add white space between blocks and customize its height.":["Afegeix espais en blanc entre blocs i personalitza la seva al\u00e7ada."],"Spacer":["Espaiador"],"Write shortcode here\u2026":["Escriu el codi de substituci\u00f3 aqu\u00ed..."],"Insert additional custom elements with a WordPress shortcode.":["Insereix elements personalitzats addicionals amb codis de substituci\u00f3 del WordPress."],"Shortcode":["Codi de substituci\u00f3"],"Dots":["Punts"],"Wide Line":["L\u00ednia ampla"],"Short Line":["L\u00ednia curta"],"divider":["divisor"],"horizontal-line":["l\u00ednia-horitzontal"],"Create a break between ideas or sections with a horizontal separator.":["Crea un salt entre l\u00ednies o seccions amb un separador horitzontal."],"Separator":["Separador"],"Create content, and save it for you and other contributors to reuse across your site. Update the block, and the changes apply everywhere it\u2019s used.":["Creeu contingut i deseu-lo per v\u00f3s i altres co\u0140laboradors per reutilitzar al llarg del lloc web. Actualitzeu el bloc, i els canvis s'aplicaran en tots els llocs on s'utilitzi."],"Reusable Block":["Bloc reutilitzable"],"Block has been deleted or is unavailable.":["El bloc s'ha eliminat o no est\u00e0 disponible."],"Reusable Block: %s":["Bloc reutilitzable: %s"],"Name:":["Nom:"],"Solid Color":["Color s\u00f2lid"],"Give special visual emphasis to a quote from your text.":["Doneu un \u00e8mfasi visual especial a una cita des del text."],"Pullquote":["Nota destacada"],"Main Color":["Color principal"],"Write preformatted text\u2026":["Escriu text preformatat..."],"Add text that respects your spacing and tabs, and also allows styling.":["Afegeix text que respecti els espais i tabulats, i que tamb\u00e9 permeti estils."],"Preformatted":["Preformatat"],"pagination":["paginaci\u00f3"],"next page":["p\u00e0gina seg\u00fcent"],"Separate your content into a multi-page experience.":["Separeu el contingut en una experi\u00e8ncia multi p\u00e0gina."],"Page Break":["Salt de p\u00e0gina"],"Mark the excerpt of this content. Content before this block will be shown in the excerpt on your archives page.":["Marqueu el resum d'aquest contingut. El contingut abans d'aquest bloc es mostrar\u00e0 al resum de les p\u00e0gines d'arxiu."],"block name\u0004More":["M\u00e9s"],"Hide the teaser before the \"More\" tag":["Amaga l'extracte abans de l'etiqueta \"M\u00e9s\""],"Read more":["Saber m\u00e9s"],"Your site doesn\u2019t include support for this block.":["El lloc web no inclou suport per a aquest bloc."],"Unrecognized Block":["Bloc desconegut"],"Your site doesn\u2019t include support for the \"%s\" block. You can leave this block intact or remove it entirely.":["El lloc web no inclou suport per al bloc \"%s\". Podeu deixar aquest bloc intacte o suprimir-lo completament."],"Keep as HTML":["Mant\u00e9 com a HTML"],"Your site doesn\u2019t include support for the \"%s\" block. You can leave this block intact, convert its content to a Custom HTML block, or remove it entirely.":["El lloc web no inclou suport per al bloc \"%s\". Podeu deixar aquest bloc intacte, convertir el contingut en un bloc HTML personalitzat, o suprimir-lo completament."],"Write list\u2026":["Escriu una llista..."],"numbered list":["llista numerada"],"ordered list":["llista numerada"],"bullet list":["llista de pics"],"Create a bulleted or numbered list.":["Crea una llista amb pics o numerada."],"List":["Llista"],"recent posts":["entrades recents"],"Display a list of your most recent posts.":["Mostra una llista de les entrades m\u00e9s recents."],"Latest Posts":["\u00daltimes entrades"],"Display post date":["Mostra la data de l'entrada"],"Latest Posts Settings":["Configuraci\u00f3 de les \u00faltimes entrades"],"recent comments":["comentaris recents"],"Display a list of your most recent comments.":["Mostra una llista dels comentaris m\u00e9s recents."],"Latest Comments":["Ultims comentaris"],"Number of Comments":["N\u00famero de comentaris"],"Display Excerpt":["Mostra l'extracte"],"Display Date":["Mostra la data"],"Display Avatar":["Mostra l'avatar"],"Latest Comments Settings":["Configuraci\u00f3 d'\u00faltims comentaris"],"Set media and words side-by-side for a richer layout.":["Defineix els m\u00e8dia i les paraules un al costat de l'altre, per un format m\u00e9s ric."],"Media & Text":["M\u00e8dia i text"],"Stack on mobile":["Mostra en columna al m\u00f2bil"],"Media & Text Settings":["Opcions del m\u00e8dia i text"],"Show media on right":["Mostra el m\u00e8dia a la dreta"],"Show media on left":["Mostra el m\u00e8dia a l'esquerra"],"content placeholder\u0004Content\u2026":["Contingut..."],"Media area":["\u00c0rea del m\u00e8dia"],"HTML":["HTML"],"Write HTML\u2026":["Escriu HTML..."],"embed":["incrusta"],"Add custom HTML code and preview it as you edit.":["Afegeix un codi HTML personalitzat i previsualitza'l mentre editeu."],"button label\u0004Download":["Baixa"],"pdf":["pdf"],"document":["document"],"Add a link to a downloadable file.":["Afegeix un enlla\u00e7 a un fitxer descarregable."],"Copy URL":["Copia l'URL"],"Write file name\u2026":["Escriu el nom de fitxer..."],"Edit file":["Edita el fitxer"],"Drag a file, upload a new one or select a file from your library.":["Arrossegueu un fitxer, pengeu un altre o seleccioneu un fitxer de la mediateca."],"Show Download Button":["Mostra el bot\u00f3 de baixada"],"Download Button Settings":["Opcions del bot\u00f3 de baixada"],"Text Link Settings":["Par\u00e0metres dels enlla\u00e7os de text"],"The download button is hidden.":["El bot\u00f3 de baixada \u00e9s ocult."],"The download button is visible.":["El bot\u00f3 de baixada \u00e9s visible."],"Embed videos, images, tweets, audio, and other content from external sources.":["Incrusteu v\u00eddeos, imatges, piulades, \u00e0udio i altre contingut des d'or\u00edgens externs."],"block title\u0004Embed":["Incrusta"],"Add a block that displays content pulled from other sites, like Twitter, Instagram or YouTube.":["Afegeix un bloc que mostri contingut extret d'altres llocs, com Twitter, Instagram o YouTube."],"%s URL":["URL %s"],"This embed may not preserve its aspect ratio when the browser is resized.":["Aquesta incrustaci\u00f3 pot no preservar el seu aspecte quan el navegador es redimensiona."],"This embed will preserve its aspect ratio when the browser is resized.":["Aquesta incrustaci\u00f3 preservar\u00e0 el seu aspecte quan el navegador es redimensioni."],"Previews for this are unavailable in the editor, sorry!":["Les vistes pr\u00e8vies per a aix\u00f2 no estan disponibles a l'editor, ho sentim!"],"Embedded content from %s":["Contingut incrustat des de %s"],"button label\u0004Convert to link":["Converteix a enlla\u00e7"],"button label\u0004Try again":["Prova de nou"],"Sorry, we could not embed that content.":["Ho sentim, no hem pogut incrustar aquest contingut."],"button label\u0004Embed":["Incrusta"],"Enter URL to embed here\u2026":["Introdueix l'URL a incrustar aqu\u00ed..."],"Embedding\u2026":["S'est\u00e0 incrustant..."],"Resize for smaller devices":["Redimensiona per a dispositius petits"],"Media Settings":["Opcions dels m\u00e8dia"],"Edit URL":["Edita l'URL"],"Write title\u2026":["Escriu un t\u00edtol..."],"Drag an image or a video, upload a new one or select a file from your library.":["Arrossegueu una imatgeo v\u00eddeo, pengeu un nou o seleccioneu un fitxer de la mediateca."],"Background Opacity":["Opacitat de fons"],"Overlay Color":["Color de la superposici\u00f3"],"Overlay":["Superposici\u00f3"],"Fixed Background":["Fons fix"],"Cover Settings":["Configuraci\u00f3 de la portada"],"Edit media":["Edita el m\u00e8dia"],"Add an image or video with a text overlay \u2014 great for headers.":["Afegeix una imatge o text amb un text superposat -- excel\u00b7lent per a les cap\u00e7aleres."],"Cover":["Coberta"],"A single column within a columns block.":["Una columna simple dins d'un bloc de columnes."],"Column":["Columna"],"Add a block that displays content in multiple columns, then add whatever content blocks you\u2019d like.":["Afegiu un bloc que mostri contingut en diverses columnes, i, a continuaci\u00f3, afegiu qualsevol bloc de contingut que vulguis."],"Display code snippets that respect your spacing and tabs.":["Mostra els trossos de codi que respecten l'espaiat i les tabulacions."],"Write code\u2026":["Escriu codi..."],"Display a list of all categories.":["Mostra una llista de totes les categories."],"Show Hierarchy":["Mostra la jerarquia"],"Categories Settings":["Configuraci\u00f3 de les categories"],"block style\u0004Squared":["Quadrat"],"Outline":["Esquema"],"block style\u0004Rounded":["Arrodonit"],"Prompt visitors to take action with a custom button.":["Demaneu als visitants que actu\u00efn amb un bot\u00f3 personalitzat."],"Button":["Bot\u00f3"],"Add text\u2026":["Afegeix un text..."],"Embed a simple audio player.":["Incrusta un reproductor d'\u00e0udio simple."],"Auto":["Auto"],"Audio Settings":["Par\u00e0metres de so"],"Edit audio":["Edita l'\u00e0udio"],"Display a monthly archive of your posts.":["Mostra un arxiu mensual de les entrades."],"Show Post Counts":["Mostra el recompte d'entrades"],"Display as Dropdown":["Mostra com a llista desplegable"],"Archives Settings":["Par\u00e0metres dels arxius"],"photos":["fotos"],"images":["imatges"],"Display multiple images in a rich gallery.":["Mostra diverses imatges en una galeria."],"Upload an image":["Puja una imatge"],"Crop Images":["Escap\u00e7a imatges"],"Drag images, upload new ones or select files from your library.":["Arrossegeu imatges, pengeu noves o seleccioneu fitxers des de la mediateca."],"Thumbnails are not cropped.":["Les miniatures no estan escap\u00e7ades."],"Thumbnails are cropped to align.":["Las miniatures s'escapcen alineades."],"Remove Image":["Suprimeix la imatge"],"Write citation\u2026":["Escriu una refer\u00e8ncia..."],"Write quote\u2026":["Escriu una cita..."],"block style\u0004Large":["Gran"],"block style\u0004Regular":["Regular"],"blockquote":["Cita"],"Give quoted text visual emphasis. \"In quoting others, we cite ourselves.\" \u2014 Julio Cort\u00e1zar":["Emfatitza visualment el text citat. \"En citar a altres, ens citem a nosaltres.\" -- Julio Cort\u00e1zar"],"subtitle":["subt\u00edtol"],"title":["t\u00edtol"],"Introduce new sections and organize content to help visitors (and search engines) understand the structure of your content.":["Introdu\u00efu seccions noves i organitzeu continguts per ajudar els visitants (i els motors de cerca) a comprendre l'estructura del contingut."],"Heading":["Cap\u00e7alera"],"Write heading\u2026":["Escriu la cap\u00e7alera..."],"Text Alignment":["Alineaci\u00f3 del text"],"Level":["Nivell"],"Heading Settings":["Configuraci\u00f3 de la cap\u00e7alera"],"Heading %d":["Cap\u00e7alera %d"],"photo":["foto"],"Insert an image to make a visual statement.":["Insereix una imatge per fer una declaraci\u00f3 visual."],"Write caption\u2026":["Escriu una llegenda..."],"This image has an empty alt attribute":["Aquesta imatge t\u00e9 l'atribut alt buit."],"This image has an empty alt attribute; its file name is %s":["Aquesta imatge t\u00e9 l'atribut alt buit; el seu nom \u00e9s %s"],"Open in New Tab":["Obre en una pestanya nova"],"Link URL":["URL"],"Image Dimensions":["Dimensions de la imatge"],"Alternative text describes your image to people who can\u2019t see it. Add a short description with its key details.":["El text alternatiu descriu la imatge a la gent que no pot veure-la. Afegiu una descripci\u00f3 curta amb els seus detalls clau."],"Alt Text (Alternative Text)":["Text Alt (Text alternatiu)"],"Image Settings":["Configuraci\u00f3 de la imatge"],"Edit image":["Edita la imatge"],"Embed a WordPress.tv video.":["Incrusta un v\u00eddeo de WordPress.tv."],"Embed a VideoPress video.":["Incrusta un v\u00eddeo de VideoPress."],"Embed a Tumblr post.":["Incrusta una entrada de Tumblr."],"Embed a TED video.":["Incrusta un v\u00eddeo de TED."],"Embed Speaker Deck content.":["Incrusta un contingut de Speaker Deck."],"Embed SmugMug content.":["Incrusta contingut de SmugMug."],"Embed Slideshare content.":["Incrusta contingut de Slideshare."],"Embed Scribd content.":["Incrusta contingut de Scribd."],"Embed Screencast content.":["Incrusta contingut de Screencast."],"Embed ReverbNation content.":["Incrusta contingut de ReverbNation."],"Embed a Reddit thread.":["Incrusta un fil de Reddit."],"Embed Polldaddy content.":["Incrusta contingut de Polldaddy."],"Embed a Photobucket image.":["Incrusta una imatge de Photobucket."],"Embed Mixcloud content.":["Incrusta contingut de Mixcloud."],"Embed Meetup.com content.":["Incrusta contingut de Meetup.com."],"Embed Kickstarter content.":["Incrusta contingut de Kickstarter."],"Embed Issuu content.":["Incrusta contingut de Issuu."],"Embed Imgur content.":["Incrusta contingut de Imgur."],"Embed Hulu content.":["Incrusta contingut de Hulu."],"Embed Funny or Die content.":["Incrusta contingut de Funny or Die."],"Embed a Dailymotion video.":["Incrusta un v\u00eddeo de Dalymotion."],"Embed CollegeHumor content.":["Incrusta contingut de CollegeHumor."],"Embed Cloudup content.":["Incrusta contingut de Cloudup."],"Embed an Animoto video.":["Incrusta un v\u00eddeo d'Animoto."],"Embed a Vimeo video.":["Incrusta un v\u00eddeo de Vimeo."],"Embed Flickr content.":["Incrusta contingut de Flickr."],"Embed Spotify content.":["Incrusta contingut de Spotify."],"Embed SoundCloud content.":["Incrusta contingut de SoundCloud."],"audio":["\u00e0udio"],"Embed a WordPress post.":["Incrusta una entrada del WordPress."],"blog":["blog"],"post":["entrada"],"Embed an Instagram post.":["Incrusta una entrada d'Instagram."],"image":["imatge"],"Embed a Facebook post.":["Incrusta una entrada de Facebook."],"Embed a YouTube video.":["Incrusta un v\u00eddeo de Youtube."],"video":["v\u00eddeo"],"music":["m\u00fasica"],"Embed a tweet.":["Incrusta una piulada."],"text":["text"],"Start with the building block of all narrative.":["Comenceu amb el bloc constructor de tota la narrativa."],"Empty block; start writing or type forward slash to choose a block":["Bloc buit; comenceu a escriure o introdu\u00efu la barra inclinada per triar un bloc "],"Paragraph block":["Bloc de paragraf"],"Text Color":["Color del text"],"Color Settings":["Par\u00e0metres de color"],"Drop Cap":["Lletra de caixa alta"],"Text Settings":["Configuraci\u00f3 del text"],"Toggle to show a large initial letter.":["Commuta per mostrar una lletra inicial gran."],"Showing large initial letter.":["S'est\u00e0 mostrant la lletra inicial gran."],"File":["Fitxer"],"Copied!":["S'ha copiat!"],"Quote":["Citaci\u00f3"],"Replace image":["Reempla\u00e7a la imatge"],"Link Settings":["Configuraci\u00f3 de l'enlla\u00e7"],"Start writing or type \/ to choose a block":["Comenceu a escriure o introdu\u00efu \/ per triar un bloc"],"Reset":["Reinicia"],"Edit":["Edita"],"Page break":["Salt de p\u00e0gina"],"editor button\u0004Left to right":["Direcci\u00f3 d'esquerra a dreta"],"Paragraph":["Par\u00e0graf"],"Image Size":["Mida de la imatge"],"Background Color":["Color de fons"],"Select Poster Image":["Selecciona una imatge de p\u00f2ster"],"Edit Gallery":["Edita la galeria"],"Apply":["Aplica"],"No posts found.":["No s'ha trobat cap entrada."],"Preview":["Previsualitza"],"Poster Image":["Imatge de p\u00f2ster"],"Autoplay":["Reprodueix autom\u00e0ticament"],"Metadata":["Metadades"],"Columns":["Columnes"],"Gallery Settings":["Configuraci\u00f3 de la galeria"],"Custom URL":["URL personalitzat"],"Attachment Page":["P\u00e0gina dels adjunts"],"Media File":["M\u00e8dia"],"Grid View":["Graella"],"List View":["Llistat"],"Custom HTML":["HTML personalitzat"],"Video":["V\u00eddeo"],"Loop":["Lla\u00e7 (Loop)"],"Preload":["Prec\u00e0rrega"],"Audio":["\u00c0udio"],"Gallery":["Galeria"],"Link Rel":["Relatiu a l'enlla\u00e7"],"Link CSS Class":["Classe CSS de l'enlla\u00e7"],"URL":["URL"],"Link To":["Enlla\u00e7a a"],"Height":["Al\u00e7ada"],"Width":["Amplada"],"Archives":["Arxius"],"Categories":["Categories"],"Save":["Desa"],"(Untitled)":["(sense t\u00edtol)"],"None":["Cap"],"Image":["Imatge"],"Code":["Codi"]}}}